25歲2nd degree讀archi會唔會太遲

返左工之後成日要同好多architect合作 發現自己對建築方面有興趣好多 有啲想砍掉重練轉行 宜家先讀second degree會唔會太遲

利申: urban planning & urban design background, master grad, 做緊相關工作

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

是撚但啦 反正你都唔憂柴米

真

有錢仔讀囉 大把人30歲U Grad啦

archi唔讀master唔考牌無前途，搞掂晒順利既都六七年

將來 post :

30歲, 有 2 層樓, 1 個仔, 2 個 degree , 1 個 master , 讀緊第 2 個 master 你問我答

其實係歐美 讀Archi之前係要有ㄧ個Science 1st Degree 香港讀Archi其實係ㄧ個Degree X2 學位

如你已有1st Degree 再報Archi 看看有否Examption??

下？歐美都係讀完中學直接讀archi㗎喎，只不過要讀上去先考到牌咁解。如果第一個degree唔係archi，係唔會讀到MArch之類既建築碩士

32歲都未有Degree

Archi唔係有得直接讀master咩？
見hku有個新開archi課程好似for non archi undergrad

Never too late

我都想自己有機會咁

不遲

直接報master試下

考慮緊讀唔讀Archi路過

唔會收 收左都冇用 考唔到牌

點解冇老婆

真係鍾意既話唔會諗遲唔遲
為錢為前途想會考慮遲唔遲

做緊邊間

Ching 行內人？ 分享多啲

28. Year 1

以我所知個program 係未經hkia approve，姐係冇得考牌
但我諗要過hkia 應該唔難，始終hku archi 都有認受性同埋外國好多地方都有得淨係讀個master考牌
利申 讀緊archi y1

Urban planning好多野都base on 數據/實質嘅野
但archi係一樣好虛既野
可以去hku度睇下人地d panel
但你預左要晚晚做到爆肝 極大壓力
tutor唔滿意就要你改 無了期趕deadline

當年讀master 同宜家返工已經係咁。。

為興趣而讀既話，讀左只會磨滅興趣
因乜解究咁睇唔開去讀archi

唔怕腎虧就去馬

開會見親幾個archtiect都濕疹大爆發

加油 支持

咦？你打算經咩途徑報second degree？
我意思係，一般人考DSE，用DSE成績經JUPUS去報入大學。但若己經大學畢業左有一個學位，咁你打算經咩途徑去報？

有心永遠唔會遲

澳洲OU有distance嘅Archi Bachelor同Master，讀完Master可以考澳洲牌

如果你問我會唔會太遲
我寧願遲都唔想會後悔

但以前坐我隔離個大佬
佢話30歲後都未考到牌嘅話
啲火就差唔多熄曬

我就打算60歲前先考牌
但係身邊考左牌嘅都話
趁後生 個腦仲記到野就盡快考

現實少少
到你讀完找工做
你係想做run project 定design 多？

有心絕對唔怕遲

為乜先

香港地做archi，大project一係做屏風樓一係番大陸做

有信心去外國做先讀啦

其實係外國做緊乾收銀..一來有興趣 二來覺得競爭力唔夠 所以先想讀

唔憂柴憂米可以讀啊
Enjoy下讀書果陣自己做設計
出到黎做野你望下出面果啲劏到百幾二百呎嘅屋，就係果啲

諗就唔好讀，讀就唔好諗
識得人30幾 讀2nd Master 都唔覺得遲
25歲仔有排你捱加油

Master 得一兩年唔難捱啊。。係degree幾年時間先有咁多顧慮

其實香港啲大project係咪多數外國firm 做design architect, local firm做architect of record.係既話，咁local firm可以design d 咩

點解既

香港做architect，可以晚晚唔洗瞓
起棟樓，絕大部份submission你都要睇

直接報master 你搞掂portfo就ok

睇地方，以我所知加拿大唔使undergrad 係archi

識有人26去加拿大讀

冇archi background 應該只可以讀啲冇RIBA / HKIA Accreditation 既March Degree...但之後就算入到行都冇得考牌都係頭痕